@inproceedings{Wagner-Besancon-Ferret:TALN:2018,
    author = "Wagner,Nicolas and Besan\c{c}on,Romaric and Ferret,Olivier",
    title = {Utilisation de Repr\'{e}sentations Distribu\'{e}es de Relations pour la D\'{e}sambigu\"{\i}sation d'Entit\'{e}s Nomm\'{e}es},
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "347-356",
    note = "Exploiting Relation Embeddings to Improve Entity Linking",
    abstract = {L'identification des entit\'{e}s nomm\'{e}es dans un texte est une \'{e}tape fondamentale pour de nombreuses t\^{a}ches d'extraction d'information. Pour avoir une identification compl\`{e}te, une \'{e}tape de d\'{e}sambigu\"{\i}sation des entit\'{e}s similaires doit \^{e}tre r\'{e}alis\'{e}e. Celle-ci s'appuie souvent sur la seule description textuelle des entit\'{e}s. Or, les bases de connaissances contiennent des informations plus riches, sous la forme de relations entre les entit\'{e}s : cette information peut \'{e}galement \^{e}tre exploit\'{e}e pour am\'{e}liorer la d\'{e}sambigu\"{\i}sation des entit\'{e}s. Nous proposons dans cet article une approche d'apprentissage de repr\'{e}sentations distribu\'{e}es de ces relations et leur utilisation pour la t\^{a}che de d\'{e}sambigu\"{\i}sation d'entit\'{e}s nomm\'{e}es. Nous montrons le gain de cette m\'{e}thode sur un corpus d'\'{e}valuation standard, en anglais, issu de la t\^{a}che de d\'{e}sambigu\"{\i}sation d'entit\'{e}s de la campagne TAC-KBP.},
    keywords = {D\'{e}sambigu\"{\i}sation d'entit\'{e}s nomm\'{e}es, apprentissage de repr\'{e}sentations, relations.},
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/27.pdf"
}
